番工必備既實用programming

想問下有咩tools / programming係好岩番工用？比如vba 個d~

又或者傾下vba 個d，有冇bro平時會develop 開d 常用既vba script, 方便遇上d 煩膠task就可以快d咁寫好個vba 去automate 個process, 比如auto-create/autosave file, browse window 個d咁

睇你返咩工咋喎，個個都用excel咩

小弟份工經常性有d 濕鳩research task ，有d比如係要係一個網入面search 一份document, 但要research 百幾間公司咁，所以成日係到諗有冇方法/平台係可以簡便咁寫到個program 去做呢d task. 好耐之前讀書個陣都試個用R黎去做web scraping, 但發覺都唔係幾方便，寫得黎都人肉做得完

Programming有嘢唔識, 可以直接問佢; 佢都唔識, 就要上火星搵Martians解決, 上連登是沒有用的:

我自己平時有儲起自己啲code嘅習慣
人人工作需要唔同
我嘅code未必適合你用

python 自動覆EMAIL

vba set到啲excel file 識autorun
再寫個batch file 去開佢地
再喺windows set 工作排程

每朝返到公司, 啲report已經run好曬

你想要一個Web Crawler

寫bash

唔識

run in linux

有時寫完個program一run好個下真係覺得好爽 不過其實係想問大家平時寫呢d program有冇咩tips 可以寫快d （就好似寫定一d default 既常用script, 要用到就好似call package 一call就用得 ）又或者用其他software /program 寫（因為小弟覺得寫vba 比起寫其他language 例如R/Python 好似特別花時間)

不如樓主你講下你想做d咩工能先，咩都唔知好難討論

拋個磚出黎，小弟試過用RExcel寫過一個用黎做technical analysis / backtesting既tool, 主要用r 黎call data / 計數，之後再係excel 介面寫個userform 黎做adjust parameter 同埋做formatting

其實冇咩工能指明，但output 應該都係d excel / PowerPoint, 又或者係for 做d 濕鳩admin type 既野。不過主要都想問下大家平時會用咩方法/技巧去用少d時間/方便d咁去develop 一個tool咁

願聞其詳

記低自己寫過嘅Code
有時可能只係好簡單嘅Bash script
都習慣Save低佢，最好係Gist
其他人都可以參考到

到有一日你要做返類似嘅嘢嗰陣
你就會慶幸自己當時有Save低嗰段嘢
效率都高好多

Web crawling 用Python 定R 寫會好d? 以前曾經用vba捉aastock 實時股價，捉個HTML text, 後尾發覺個網好似hide 起左哂d股價資料 然後就轉用R

理論上正常咁上嗰個網可以睇到嘅Data
都有方法可以攞到落嚟
我用過Node.js嚟寫
寫Web Crawler嘅難處在於你要經常留意住Target個HTML Structure有冇變

反而我想請教大家如何系統地儲存唔同資料？ 有無有效而簡單既方法係文件到加tag? 我既文件可以分類by author name, years, place, publication 甚或內容性質。我發現太大量資料，好難管理，各位巴打有無高見

python selenium

java
bash
python
c++

js